\begin{debat}[Balayage][\tice]
 \partie[Au sol]\label{2G1_debat2_partie1}
  Ouvrir un logiciel de géométrie dynamique et faire la figure suivante.
  \begin{cadre}[J1][J4]
 \begin{colenumerate}{2}
   \item placer trois points $A$, $B$, $C$ non alignés;
    \item tracer la droite $(BC)$;
    \item placer un point $D$  sur la droite $(BC)$;
    \item tracer la droite $(AD)$ et activer sa trace;
    \item déplacer le point $D$.
   \end{colenumerate}
   \end{cadre}  
  La droite $(AD)$ balaye l'écran en laissant quelque zone vide. \\Est-ce dû à une restriction imposée par la taille de l'écran?


  
 

 \partie[Prendre de la hauteur]
  Ouvrir un logiciel de géométrie dynamique dans l'espace. Refaire la figure de la partie\RefPartie{2G1_debat2_partie1}. 
  
  Faire varier les angles de vue de la figure. Que remarque-t-on?
 


 \end{debat}
 